印尼政府宣佈遷都

印尼政府昨宣佈遷都計劃，預計10年內會將首都由雅加達（Jakarta）遷至位於婆羅洲東加里曼丹省兩縣境內，新首都暫時未有名稱。

印尼首都雅加達一直因人口過多而引發不少社會問題，加上因過度抽取地下水而令城市不斷下沉，以及面對地震威脅，遷都一直都是印尼主要議題。另遷都亦有望能平衡各省發展，減輕爪哇島負擔。